\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Irrlicht}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Winziger Untoter, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {19},
        hit-points  = {22 (9W4)},
        speed       = {0 m, Fliegen 15 m (Schweben)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 1,
        dex = 28,
        con = 10,
        int = 13,
        wis = 14,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        damage-resistances = {Feuer, Kälte, Nekrotisch, Säure, Schall; Wucht-, Stich- und Hiebschaden durch nichtmagische Angriffe},
        damage-immunities = {Blitz, Gift},
        condition-immunities = {Bewusstlos, Erschöpft, Festgesetzt, Gelähmt, Gepackt, Liegend, Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Die zu Lebzeiten bekannten Sprachen},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Flüchtig}
        Der Irrlicht kann nichts tragen oder halten.

        \DndMonsterAction{Körperlose Bewegung}
        Das Irrlicht kann sich durch andere Kreaturen und Gegenstände bewegen, als wären sie schwieriges Gelände. Es erleidet 5 (1W10) Energieschaden, wenn es seinen Zug in einem Gegenstand beendet.

        \DndMonsterAction{Leben verzehren}
        Das Irrlicht kann als Bonusaktion eine Kreatur im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm auswählen, die es sehen kann, solange die Kreatur zwar 0 Trefferpunkte hat, aber noch am Leben ist. Das Ziel muss gegen diese Magie einen SG-10-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht zu sterben. Wenn das Ziel stirbt, erhält das Irrlicht 10 (3W6) Trefferpunkte zurück.

        \DndMonsterAction{Variable Beleuchtung}
        Das Irrlicht spendet in einem Radius zwischen 1,5 und sechs Metern helles Licht und in einer weiteren Spanne gleich dem gewählten Radius dämmriges Licht. Das Irrlicht kann den Radius als Bonusaktion anpassen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Schock}
        Nahkampf-Zauberangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 9 (2W8) Blitzschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schock,
%      distance=melee,
%      type=spell,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=9 (2W8),
%      dmg-type=Blitz,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Unsichtbarkeit}
        Das Irrlicht und sein Licht werden auf magische Weise unsichtbar, bis es angreift oder Leben verzehren nutzt oder bis seine Konzentration endet (wie bei einem Zauber).


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
